[某日晚餐] 僞日式忌廉雞飯

今次po個失敗之作
有無高手話我知邊度做錯左

雞皮、紅蘿蔔、洋蔥

煎雞皮出油，拎走塊皮後炒洋蔥

炒埋雞肉同紅蘿蔔

落水

水滾一陣後落忌廉塊

落埋牛奶攪混

點解隻色咁撚樣架？
盒忌廉張圖明明係白色，平時食開既汁都係純白色架

你炒完雞肉d水唔白 個汁點會白

咖喱雞 ?

胡蘿蔔同肉啊

拎d胡蘿蔔煲清水睇下咩色啦

唔落牛奶改落cream會白少少
不過主要原因係啲雞同蘿蔔

一係你牛油麵粉底做個白汁算啦

咁我係咪應該唔跟盒指示，醬同肉分開煮？

我都覺得似啊屌

但個盒既指示都叫我咁做
點解煮唔到同樣效果

但係個盒指示叫我炒曬所有野加水

我係咪比佢troll左

我係咪落得太多紅蘿蔔？

唉屌我本來諗住可以少d功夫啊嘛

你用邊款紅蘿蔔 ？

但其實跟盒嘅指示煮出嚟嘅嘢同盒嘅食物賣相好多是都唔一樣

太多因素啦
例如廚具選擇、你落鑊爆下啲嘢食嘅時間長短同款式，even食材都有影響

你下次分開搞 煮熟左啲料擺一邊
用個鍋開左個醬 顏色對路嘅話
差唔多就擺埋啲料落去煮一煮返熱同攪勻

炒洋蔥炒得耐洋蔥會呈啡色，煮出黎既汁都係會偏啡，今次正經答你野，唔屌你條仔

Block左我係你既損失

你炒完雞肉唔好落水 裝起先
洗鑊 淨煮汁 如果出黎都唔係圖咁白就放棄啦
開牛油麵粉底 落牛奶仲簡單好味
開稀啲煮意粉又得
"杰"身啲焗飯/意粉又得
再唔係煮多個肉醬做千層寬麵 反正百搭

用白洋蔥會好啲
而且洋蔥炒得太腍
雞肉同洋蔥分開炒半熟先
另外紅蘿蔔太多，只係要幾舊整靚個色
而且唔洗炒蘿蔔先
落完白汁先落蘿蔔

另外你炒完個鑊已經有鑊焦都會影響隻色
下次炒完洗鑊試下

食落咩味？

仆街睇咗做女夜鬼

高手
我只係用6蚊一袋大條個d紅蘿蔔咋，我都唔清楚咩品種
可能我蘿蔔炒耐左都唔定，個邊燶左少少

收到 下次料同汁會分開處理